\newcommand\multablespeneg[1]{%
  \begin{tabular}{c!{$\times$}c!{$=$}lr}
    \vdots&($#1$)&\vdots\\
    3&($#1$)&\opmul*{3}{#1}{r}\opprint{r}&\rnode{A}{}\\
    2&($#1$)&\opmul*{2}{#1}{r}\opprint{r}&\rnode{B}{}\\
    1&($#1$)&\opmul*{1}{#1}{r}\opprint{r}&\rnode{C}{}\\
    0&($#1$)&\opmul*{0}{#1}{r}\opprint{r}&\rnode{D}{}\\
    $-1$&($#1$)&\ldots&\rnode{E}{}\\
    $-2$&($#1$)&\ldots&\rnode{F}{}\\
    $-3$&($#1$)&\ldots&\rnode{G}{}\\
    $-4$&($#1$)&\ldots&\rnode{H}{}\\
    \vdots&($#1$)&\vdots\\
  \end{tabular}
\ncbar{->}{A}{B}
\naput{\tiny+\ldots}
\ncbar{->}{B}{C}
\naput{\tiny+\ldots}
\ncbar{->}{C}{D}
\naput{\tiny+\ldots}
\ncbar{->}{D}{E}
\naput{\tiny+\ldots}
\ncbar{->}{E}{F}
\naput{\tiny+\ldots}
\ncbar{->}{F}{G}
\naput{\tiny+\ldots}
\ncbar{->}{G}{H}
\naput{\tiny+\ldots}
}
\begin{myenumerate}
\item Construis les tables de multiplications des nombres $-3$, $-5$ et $-8$
\\
\multablespeneg{-3}\hfill\multablespeneg{-5}\hfill\multablespeneg{-8}
\item Que peut-on dire du produit de deux nombres relatifs de signes identiques ?
\end{myenumerate}